村屋動物園：檢26隻瀕危7隻受保護 由漁護暫養

倉鴞。（梁國雄攝）

疑似豹貓。（梁國雄攝）

貓頭鷹。（梁國雄攝）

漁護署發言人表示，昨日(23日)在八鄉兩個處所發現一批動物，當中有26隻屬於《瀕危野生動植物種國際貿易公約》（《公約》）而懷疑非法管有的列明物種，包括
當中被列入附錄I的物種有懶猴、黑池龜、娃娃魚及七線巨鯉，被列入附錄II的有鳳頭鷹、麻鷹、灰林鴞、褐林鴞及倉鴞，另有數種動物有待確定，包括水獺、豹貓及巨蜥等。

署方亦發現7隻懷疑受保護的野生動物，包括2隻果子狸、3隻紅頰獴及2隻赤腹松鼠。根據《野生動物保護條例》（第170章），任何人除按照特別許可證行事外，不得管有受保護的野生動物。受保護的野生動物是指《野生動物保護條例》的附表2所指明的任何本地野生動物。任何人如違反以上條例，一經定罪，最高可被判罰款10萬元及監禁1年。

行動中檢走的動物分別於該署的動物管理中心、瀕危物種資源中心及本地動物救援機構暫養，有合適的設施及人手以及專業的知識去照顧這批動物，個案將由警方作跟進調查。

另根據署方資料，昨日行動中所搜查及檢獲動物的2個處所並未領有動物售賣商牌照。

似係野味，用嚟食

第一隻野個樣好戅鳩

唔好咁講自己啦

豹貓鴛鴦眼

影相問題姐 豹貓仲要雙色瞳孔應該好少有

好快會俾政府養死

得咁少攝牙罅

來源跟本就係大陸野味場
佢地帶返黎養得活
其實都唔容易

會唔會俾左海洋公園

算養得好好

個獸醫幾勁 咁多唔同種唔同科嘅動物一齊養都養得掂 仲要偷偷地養

睇新閒啲動物係幾生猛幾健康，比人帶走果陣好唔捨得咁

布歐?

咁啲動物死梗

唉，動物好慘。。。本身好地地，好食好住。
比左班無知識嘅人接手

隻豹貓好靚

貓頭鷹好容易嚇死